# Відповіді на питання

## Опишіть своїми словами як працює метод forEach.

Методом `forEach` ми перебираємо кожен елемент масиву та виконуємо дію, яку задали. 

## Як очистити масив?

1. За допомогою переназначення масиву новому, пустому масиву
```js
let arr = [1, 2, 3];
arr = [];
```

2. Установлення `length` значенню 0
```js
arr.length = 0;
```

3. Використання методу `splice()`
```js
arr.splice(0, arr.length);
```

4. Використання методу `pop()` та циклу `while`
```js
while (arr.length > 0)
	arr.pop();
```

## Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?

Для массивів існує окремий метод `Array.isArray(value)`, за допомогую якого можна перевірити, чи являється та чи інша змінна масивом. Він повертає `true`, якщо `value` - масив, та `false`, якщо ні.